\section{Trabalhos Relacionados} \label{sec-relatedworks}

% TODO: Ainda confuso - melhorar texto
Consumo de mídia é uma atividade de grande importância para usuários dentro do mundo digital, onde existe uma crescente quantidade de conteúdo a ser consumido. Um trabalho \cite{repo2004users} da década passada já levanta essa demanda por uso de mídia em dispositivos móveis como meio de possibilitar entretenimento, lidar com situações entediantes, compartilhar experiências e conhecimento.

Aplicações podem usar o consumo de mídia como uma forma de implementar uma interação específica com o usuário. Em \cite{hu2018kalgan}, é citado um exemplo de aplicação para aprendizado de idiomas utilizando um Video Player com enfoque maior na visualização e manipulação da linguagem contida na mídia.

%% - Listar trabalhos relacionados a video players para VR Mobile
Em \cite{smolic2009overview} são listadas diferentes codecs que podem ser utilizados na transmissão de vídeos estereoscópicos, onde é reforçada a idéia de que a componente de profundidade pode ser comprimida de diferentes maneiras.

%% - Listar trabalhos que falem sobre o desempenho de video players no mobile

O trabalho \cite{wild2018inaccessibility} cita a necessidade de adequar Video Players para serem acessíveis a pessoas portadoras de necessidades especiais. Segundo o artigo é necessário que o Video Player tenha suporte a legendas, descrição de audio, transcrições de mídia, suporte a modificações de volume e contraste de cor.

%% - Listar trabalhos que falem sobre a renderização de videos no VR
MR360 definido em \cite{rhee2017mr360} propõe uma composição de objetos virtuals 3D durante a execução de um video 360. O video panorâmico é usado tanto como fonte de luz para iluminar os objetos virtuais quanto para compor o pano de fundo a ser renderizado.

%% - Listar trabalhos que lidam com o desenvolvimento de plugins Unity Android
Calory Battle AR desenvolvido por \cite{kim2014using} é um jogo de realidade aumentada construído em Unity cujo objetivo é conscientizar o jovem público-alvo sobre os benefícios da alimentação saudável através do estímulo à pratica de exercícios ao explorar o espaço físico em busca do desarmamento das "bombas calóricas".
\cite{sv2015popolin} mostra o desenvolvimento do \textit{Unity Cluster Package}, voltado para a criação de aplicações de multiprojeção para sistemas baseados em Aglomerado Gráfico (AG) através do modelo Mestre-Escravo no editor Unity.

%% - Referenciar nosso trabalho do SVR sobre o GVRF
